%% Based on a TeXnicCenter-Template by Gyorgy SZEIDL.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------
%
\documentclass[a4paper,12pt,reqno]{book}%
%
%----------------------------------------------------------
% This is a sample document for the AMS LaTeX Book or Monograph Class
% Class options
%       --  Body text point size:
%                        8pt, 9pt, 10pt (default), 11pt, 12pt
%       --  Paper size:  letterpaper (8.5x11 inch, default), a4paper
%       --  Orientation: portrait(default), landscape
%       --  Print side:  oneside, twoside (default)
%       --  Quality:     final(default), draft
%       --  Title page:  titlepage, notitlepage
%       --  Start chapter on left:
%                        openright (no, default), openany
%       --  Columns:     onecolumn (default), twocolumn
%       --  Omit extra math features:
%                        nomath
%       --  AMS fonts (noamasfonts available):
%                        noamsfonts
%       --  PSAMSfonts (fewer AMSfontsizes)
%                        psamsfonts
%       --  Equation numbering (equation numbers on the left is the default)
%                        leqno (default), reqno
%       --  Equation centering (equations centered is the default)
%                        centeredtags (default}, tbtags (top, bottom)
%       --  Displayed equations (centered is the default)
%                        fleqn (flush left)
% For instance the command
%          \documentclass[a4paper,12p,reqno]{amsbook}
% ensures that the paper size is a4, fonts are typeset at the size 12p
% and the equation numbers are on the right side.
\usepackage{lscape}
\usepackage{amsmath}%
\usepackage{amsfonts}%
\usepackage{amssymb}%
\usepackage{graphicx}%
\usepackage{chngcntr}%
\usepackage{epsfig}%
\usepackage{multirow}%
\usepackage{longtable}%
\usepackage{listings}%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[OT4]{polski}
\usepackage[dvips]{color}%
%\usepackage[left=35mm, right=20mm, top=20mm, bottom=30mm]{geometry}%
\usepackage{geometry}%
\usepackage[titletoc]{appendix}%
\usepackage{raport}%
\usepackage{setspace}%d
 \usepackage{url}%
%----------------------------------------------------------
\onehalfspacing
\numberwithin{equation}{chapter}%
\counterwithout{figure}{section}%
\counterwithout{figure}{chapter}%
%\counterwithout{table}{section}%
%\counterwithout{table}{chapter}%
%-----------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------
\title{Analiza strumieniowa w internecie rzeczy}
\newcommand{\ownYear}{2016/2017}
\author{Dominik Waśniowski}
\newcommand{\supervisor}{Dr inż. Janusz Granat}
\newcommand{\lcol}[1]{\multicolumn{1}{l}{#1}}
\newcommand{\lcolDash}[1]{\multicolumn{1}{l|}{#1}}
\newcommand{\ccol}[1]{\multicolumn{1}{c}{#1}}
\newcommand{\comma}{\mbox{,}}
%----------------------------------------------------------

\newcommand{\streszczenie}{
W dzisiejszych czasach komputery i inne urządzenia elektroniczne generują dziennie terabajty danych.
Klasyczne metody ich analizą niewystarczające.
Zarówno z powodu wolumenu danych jak i bardziej wymagających użytkowników,
chcących szybciej otrzymywać wyniki.
Jednym ze sposobów przetwarzania danych w takich sytuacjach jest analiza strumieniowa.
Rozwiązania takie cechują się małymi opóźnieniami,
dane przetwarzane są na bieżąco, praktycznie w czasie rzeczywistym.
W ramach niniejszej pracy sprawdzono możliwości współczesnych systemów do przetwarzania strumieniowego: Esper,
Apache Spark i Apache Storm, a następnie dla platformy Storm przygotowano strumieniowe wersje algorytmów Bayesa i ADWIN.
Algorytm ADWIN został opracowany z wykorzystaniem dwóch różnych testów.
Pierwszym opartym o wartości średnie oraz drugim wykorzystującym stosunek gęstości rozkładów prawdopodobieństwa.
Algorytmy przetestowano na danych wygenerowanych losowo i na rzeczywistych.
}

\newcommand{\streszczenieen}{\textbf{Title}: Stream analysis in Internet of Things.\\[3mm]
Modern computers and other electronic devices generate terabytes of data daily.
Classic methods of data analysis are nowadays insufficient,
because of a high volume of data and more demanding users.
In this study it has been examined whether modern stream analysis frameworks
may help in changepoint detection.
Using Apache Storm framework implemented a stream version of algorithms: Bayes Online and ADWIN.
Algorithm ADWIN used two type of test.
First was based on mean and variance,
second used density ratio measure.
Algorithm were tested on artificial data sets and real data sets.
}

\newcommand{\slowakluczowe}{analiza strumieniowa, internet rzeczy, IoT, storm, wykrywanie zmian, Apache Storm}
\newcommand{\slowakluczoween}{stream analysis, internet of things, IoT, storm, changepoint detection}

%-----------------------------------------------------------
\begin{document}
\frontmatter
\newgeometry{centering}
\frontpage
\restoregeometry
\makeabstracts
\tableofcontents
\mainmatter
\input{chapter-intro/chintro_all}
\input{chapter-tech/chtech_all}
\input{chapter-change-detection/ch_changes_all}
\input{chapter-algo/ch_algo_all}
\input{chapter-test/ch_test_all}
\input{chapter-end/ch_end_all.tex}
\input{bibliography}

\input{appendices}
\end{document}
