\chapter{Zakończenie}
W ramach pracy magisterskiej została przedstawione zagadnienie wykrywania zmian w kontekście analizy strumieniowej.
Dokonano przeglądowej analizy jakościowej i wydajnościowej wybranych platform z rozdziału \ref{ch:tech}.
Z wykorzystaniem Apache Storm zostały zaimplementowane algorytmy z rozdziału \ref{ch:algo},
dzięki czemu możliwe było sprawdzenie ich możliwości.

Metody wykrywania zmian opisane w niniejszej pracy,
mogą mieć wiele praktycznych zastosowań.
Utworzone modele wzbogacone o funkcji związane z interfejsem użytkownika (GUI) mogą posłużyć
jako moduły systemów raportowych, monitorujących, alarmowych, e-commerce i wielu innych.

Apache Storm dzięki swojemu ogólnemu charakterowi umożliwił w łatwy sposób implementację algorytmów (szczegółowy opis systemu rozdział \ref{ch:tech}).
Jedyną wadą tego rozwiązania jest brak jakichkolwiek gotowych rozwiązań: bibliotek, struktur danych, etc.
Konieczna była implementacja wszystkich elementów własnoręcznie.
Z uwagi na ograniczony zakres testów funkcjonalności związane wysoką dostępnościa czy odpornością na awarie nie zostały sprawdzone.

W rozdziale \ref{ch:changes} przedstawiono wybrane algorytmy wykrywania zmian realizujące jeden z celów pracy.
Wyniki przestawione w rozdziale piątym pokazują,
że wszystkie sprawdzone metody wykrywają zmiany na zadowalającym poziomie.
Zasadnicze różnice pojawiają się w zużyciu zasobów i czasach potrzebnych do otrzymania wyników.
Różnice wynikają w wewnętrznej budowy algorytmów.
Algorytmem o największym potencjale jeśli chodzi o wyniki jest $\mbox{ADWIN}_d$,
jednak jest także tym, który działał najwolniej.
Z uwagi na małe różnice pomiędzy $\mbox{ADWIN}_d$, a $\mbox{ADWIN}_\mu$ dla danych jednowymiarowych
wydaje się że optymalnym zastosowaniem do celów praktycznych jest $\mbox{ADWIN}_\mu$.

Na podstawie wyników można stwierdzić,
że wadą wszystkich metod jest wysoka częstotliwość generowania fałszywych alarmów.
Tak wysokie ich występowanie podważa sens praktycznego zastosowania analizowanych algorytmów.
Dlatego też dalszym kierunkiem rozwoju pracy może być próba ustabilizowania danych wejściowych
poprzez zastosowanie różnego rodzaju filtrów wygładzających.
Innym możliwym kierunkiem jest wybór mniej złożonych testów na zgodność rozkładów.
